示威者有[暴動罪],點解政府高層無[管治失當罪]?

相信經過兩個幾月抗爭,大家最熟悉既一定係以下依條罪行

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪

五大訴求入面亦有針對提出"撤回示威暴動定性"
但歸根究底,兩個幾月運動所帶黎既經濟損失,社會動蕩,政府係需要負上最大責任
近排都有唔少關於私人檢控既post
到底法律上有無一條清晰條文係去對管治失當而引致社會動蕩不安既政府高層定罪/問責?(定係公職人員行為失當已經涵蓋左?)
如果能夠由法庭出聲去叫政府回應五大訴求,效果會比遊行要強得多

另外碌暴動條例果時見到原來有條罪叫
26.公眾聚集中倡議使用暴力
而睇返上個月都有唔少報導係講要去檢控石鏡泉觸犯左依條條例,點解白衫黑社會都要交人提堂但依條友可以走得甩?更唔使講問口埋口殺殺殺既何妖
既然政府依家大玩白色恐怖又出禁制令,我地係唔係都應該組織返一隊私人檢控隊去專門針對發言/行為失當既建制派人士?

因為根本就無法治
法律係企係佢地個邊

玩忽職守？
公職人員行為失當？

在任特首好似係轄免？